討論有線新聞部手足出路可能性

以下羅列有線新聞部手足出路嘅可能性，大家如果諗到其他可以再討論（附錄提防五毛記事）

1.）大紀元

世界上少數有龐大財力而旗幟鮮明反共嘅媒體，接收曬應該冇問題，尤其宜家佢身價暴漲

[突發]美國總統轉載大紀元新聞

英文版大紀元奪美國本月app store 第一媒體類下載量

2.）蘋果日報

未知肥佬嚟意願如何，問題係蘋果本身各部已經有相應職位人員，收嘅話會唔會造成過度冗脹或重覆

3.）杜汶澤

呢番言論令人猜想係咪想接收精英，但佢亦坦言宜家未有足夠能力開到新聞部住

4.）香港人

一個電視台有無數個部門，點先可以運營到落去？最重要緊係香港人嘅（經濟）支持啦，所謂百貨應百客，你要有呢個客喺度人地先會造呢個貨出嚟賣㗎嘛，經濟第一堂嘅demand and supply 喺人都識㗎啦，你冇呢個客嘅存在又點會有呢件貨嘅出現呢？請大家唔好去做freerider，一方面又唔想香港本土人才、文化消失，一方面又咩都唔做，之後仲要喊苦喊忽，最後冇任何結果亦屬自然中事。

只求大家唔好放棄一切嘅可能性，極權步步進逼乃意料中事，亦毋需太過悲觀看待，用平常心面對一步一步拆局先係良策，呢個心理關口絕對係首要大家都應該要有嘅能力。呢方面侵侵做咗個好榜樣比大家睇即使不斷打輸官司，重新點票又輸，人地到今日都仲未認輸，而我相信佢最後一定會贏

黃色經濟圈冇講過只係包括食肆，如果香港人能夠支持呢班電視台精英，咁又何止新聞部？連劇集部、綜藝部、文藝部、配音部等等都可以依靠大家嘅支持而應運而生。本人冇呢方面嘅認識只可以舉一個好簡單膚淺嘅一個概念，比如有一個公信力嘅網台，由香港人每月定期入錢支持，入面可以睇新聞煲劇，好似召集一班編劇導演打光收音演員後製嘅人去拍一套戲放上網台，做齊PR宣傳要令社會帶起話題，再由公眾覺得依場戲好唔好睇可以再額外課金，綜藝、文藝類節目同理。黃色經濟圈嘅商戶亦可以冠名贊助唔同節目，亦可以喺廣告時間賣廣告，以增加網台收入

當然未必一定要包曬所有部門，例如蘋果已經可以擔任到呢個設想中嘅新聞部呢個角色，你每晚9:30 上網就可以睇到今日新聞報道，大家諗到咩都可以一齊討論

Push

有沒有人放舊錢入黎搞？
而且尼壇野燒錢快過打針。
香港人肯比錢睇有心content 就有得搞，
但尼個文化問題， 你睇好多有價文章，
收市其實好撚差，
反而劣質既免費品大行其道。

有線既報導同杜生、 蘋果完全唔夾，
尼兩個完全係搶眼球， 相對有線新聞既
作風完全唔同。 連蘋果條數都嘛嘛地，
你覺得有線有得做？

諗下班保險佬今次又用咩招

保險 : 令你重新上線

自己打完都想笑

有成個國家機器打壓，基本上無得玩

真心既， 如果想搞佢地自組公司， 器材唔一定用專業級， 但如果有足夠既人定期訂閱絕對有得做， 當燈油火蠟每人每月四萬蚊， 40 個人， 一個月160 萬， 200 萬遊行每人科1 蚊雞都輕鬆達標。

問題係唔係貨一次， 而係月月課！如果香港人真係團結， 每人一個月貨廿蚊， 佢地足夠有餘， 但有幾多人肯？ 講就兇狠～

怕條撚咩。咁撚多黃店要請果十幾廿人有乜難度

最低工資

既然見到有人咁認真討論(非9up) 我都認真唸下

1. 轉行

同空姐一樣，搵番非傳媒工作，但佢地做傳媒，雙語能力唔差，可以搵番translation, copywriter, marketing等工作，但接唔接受到又一回事

2. 移民

或者根本唔需要我地幫，佢地一早有曬路數離開香港。

3. 轉去其他傳媒

傳媒界好多連自己都養唔起，仲邊夠錢請人，但唔想放棄的話，過檔都係一個好方法，不過黃傳媒俾支共通輯緊，如果為生計，要你做藍媒又肯唔肯呢？

如果根據樓主說法，1,3係最好既，不過3仲未知杜生會點幫，所以不予置評。

但最現實、最悲觀既話，應該係我講既三種情況。

最後果段先係重點，我都唔知幾多人肯捐，仲要係呢種時勢都自身難保

黃色經濟圈？ 人地紅色經濟圈！
從來錢同權力係分唔開。
有錢先有power!
無奈搵錢最易既方法就係跪低，
要站著討飯吃， 唔係咁易架。
睇「讓子彈飛」你就明要點做。

好多人都做左十年八載
賠錢個度都搣到一排卦

開YouTube得唔得

有十萬人每月捐100蚊，或者一百萬人每月捐10蚊，呢個電視（網）台已經可以每月1000萬收入，理論上真心唔難，如果再加埋廣告收入就更加可觀

認真：轉工香港記者人工低到仆街

點解我會話唔難，因為：

新聞台好少有廣告，如果要揭廣告商黑幕果陣會點，唔揭又俾人話你收左掩口費

Btw 呢啲純粹我想拋磚引玉，我本身冇咩呢方面嘅認識，只係希望大家可以討論下

黑幕

例如AQ水 動物傳心師 如果佢地落左廣告咁點

都唔知仲可以討論乜

上面4個option都要有人扔舊錢

簡單除下 $20000 x 100人

一個月要比200萬

點燒？

風格唔同真係冇解你入得去人地個台自然就要跟人地嘅作風去行，如果係我只要唔係要入去做藍媒呢啲違背良心嘅事就冇乜所謂啦

所以其實好考驗香港人嘅堅持，正如我啱啱都講過，如果有十萬人每月捐100蚊，或者一百萬人每月捐10蚊，呢個電視（網）台已經可以每月1000萬收入，理論上真心唔難，如果再加埋廣告收入就更加可觀

香港人每年比啲濕鳩NGO都閒閒地都億億聲啦所以我覺得錢方面應該唔成問題

其實同大紀元合作都真係有得搞
佢哋依家係美國咁紅
但本身做新聞個底質素有待改善
正係用人之際
我係大紀元真係請曬有線啲手足擴充喇

係唔難，科水至得架。
你講果堆全部NGO, 科水有稅扣， 而且後面
幾多利益集團撐住， 你知唔知？
養成班新聞組錢唔係問題， 只要你肯。
你知唔知要人支持到郁， 係幾難？
仲要你個個月科水， 人係懶惰， 當權者
好明白尼點， 只要你地懶惰都可以久安，
跟本唔會改變。

撐有線手足， 搵齊人馬做admin, 砌平台收錢， 有幾多鍵盤戰士？ 大把！
但真係會落手落腳， 比個心入去行？
仲要叫人科水比佢地行！
大家心知肚明啦。

NGO 唔係靜係比錢， 好多人另有目的， 不要咁單純

我都希望係咁

風格唔同， 講真， 大紀元立場明顯。
有線新聞中立好撚多。

其實可以出國

NGO捐得多又有個乜乜環事做，張卡片好睇D，唔係得個錢字，仲有大財團扣稅

出國係個人意願， 我覺得要幫係幫想堅持做好新聞既人。

呢個世界冇媒體真係做到中立，永遠都會有立場，正如美國都有左媒右媒

咁有線既報導中立好多， 你搵大紀元同有線比。

錢呢，就唔係好大問題

問題係班人又會捉人出黎批鬥

又話數目不清呀，又話人處事手法有問題，又鬥黃

跟住個個又唔再課金

結果...

跟本唔應該將有線新聞當「黃」，
唔通佢地爆「黃」陣既羞野又話佢「藍」，
佢地成功係因為不偏不倚。

杜生同佢後面條水喉都有心大搞

希望佢幫到手

On9 先將人分藍、 黃， 要悍衛唔係黃藍， 係「報導真相」既價值。

笑左 叫人地去大紀元做 有冇問過有線手足邊個肯

你老豆係藍絲
你都係藍絲
望下琴日邊個retweet完大紀元啲新聞先啦
人哋係美國不知做得幾大
井底之蛙

所以靠黃圈養=side鳩氣

保安,文員

問題係好多人都係輸打贏要 靠黃圈養 如果佢地報左單黃圈嘅醜聞 肯定又會批鬥 然後冇人會再課金

大家都淨係想睇到自己想睇嘅野 問心果句 好多人係想有個黃新聞台 而唔係報導真相 中立嘅台

依班人可以取代垃場班垃圾就好

但最弊媒體又好難做
全世界都收皮
成本高又低回報

黃標

走去台灣/美國做就得
香港就應該唔駛諗
一定出事

其實佢地個style 去傳真社係最適合
但問題係傳真社自己都唔多掂

推

Sad but true.

做媒體賺既唔係錢

本身都係得15k都冇

都要維皮同出糧
你估做live買張sim card好平咩？

俾侵侵retweet等於上神台？？
中文版大紀元同文匯報大公報根本同一level 點同新聞刺針比

有心做嘅係可以做到有公信力
我唔知你幾大
以前有段時間亞視新聞都唔差
後期先衰到貼地
更何況依家係討論有咩有可能嘅出路
大紀元對比蘋果已經算好
事實係香港主流媒體都收曬皮
錦鯉有咩高見

未覆完
CNN ABC夠大夠公信力未？
上左神台咪一樣臭朵
成日話見到大紀元就唔洗討論真係好撚封閉
係喇係喇大紀元係邪教刊物
係中共管治下
港台節目夠係誇張失實啦

俾人呃過 自己唔會再捐錢 sorry 冇咁多錢俾人呃

要付出 文宣果啲乜都得 但錢銀真係免得就免啦

如果Netflix開個24小時新聞台，一次過短時間極速組班，連挖角都慳番！
Netflix hk 訂戶人數一定極速上升！

其實咁落去真係好事，一個同理念社圈必定自然而生！
我發覺我個社區已有一些組群産生，互通有用信息，攪團購....都不知幾好。
不同社區組群又再相互連結，網絡自然産生。「道」生一，一生二，二生三，三生萬物。萬物負陰而抱陽，沖氣以為和。

好心咪咁on9幫人諗出路
你又唔係果行人地熟行程仲熟過你

應該要離開香港，響海外繼續做支那港共專題
呢啲係另類國際線